我叫旺財, 我由澳洲來香港三個月了. (床照慎入)

(1. 背景篇)
是咁的, 朕是一隻四歲既grey hound, 上年年尾剛退役了. 我只跑過十場, 一場win, 三場place. 唔知咁算唔算勁.

朕聽聞, 好多grey hound 兄弟, 由英國,澳洲呢D超聯級數賽事退役後, 就會比人賣去澳門跑埋D乙組賽事, 講得好聽D就係碧咸踢銀河, Inverson 打土耳其咁, 但個個跑乙組, 你估個個都嬴到乙組咩......當打既, 好揪既, 留係超聯, 跑到收山, 去做種狗既就最威威. 但我聽某前輩講, 其實日日比人強迫食女, 真係搞到J都損, 不過呢D都叫first world problem. 若然係跑得唔好, 就會被賣去澳門, 澳門都跑唔掂, 就會比人賣返大陸.

聽人講話澳門個場會執笠, 幾百隻greyhound兄弟要「被消失」喎...唉, 雖然大陸人食狗肉, 不過我就覺得唔使擔心, 我地D肉咁粗咁韌, 冇人食我地既, 頂多比人賣去跑丙組, 咩地下非法賽狗然既姐, 咪又係跑, 嚇唔到朕既. 不過各位要小心, 首先係轉跑爛地, 有石仔又有雜草, 好易跌親跑斷腳, 而且就算唔受傷, 跑輸左, 冇利用價值, 都係會被人抽血,焚書,坑儒的。(不要上youtube搵greyhound fate, 更千萬不要加china入search box, 認真, ).

話說係香港有兩條硬膠, 佢地上年(係, 其實上年己經有呢單野, 不過果時冇咁多人留意)聽到話澳門好多狗要被消失, 咁硬膠一號(以下簡稱食物機) 就善心大發打算領養一隻, 拿注意返, 呢兩條懞丙係‧冇‧養‧過‧狗‧既！諗住救唔晒幾百隻, 救一隻, 出一分力都好過無丫嘛, 新手養, 養到點仆街都好, 唔會衰得過被消失返大陸呱.

之但係你估人地真係開善堂咩, 人地屋企開大檔架, 以為人地咁好相與肯比隻狗你喎, 傻豬豬. 如是者無數email來回之後, 兩條硬膠終於發覺件事根本唔係「有狗要搵人領養」, 「有人肯要就得」咁簡單. 咁搞唔掂, 咪唯有收皮咯.

之但係"食物機"死心不息, 係網上做晒research, 知道我地雖然大隻, 個樣又成副戰鬥格, 但其實好痴人好痴梳化好乖好cute的. 於是佢兩個就本住「救唔到澳門既, 救隻澳洲既都好丫, 都有個澳字丫嘛」. 於是就膽粗粗走去問海外領養既事, 我司機(即係硬膠二號) 工作關係去左英國問, 果邊普遍似乎唔認同海外領養, 完全冇人啋佢, 而食物機問到澳洲果邊有agent專門做動物reloacation, 而rehome center果邊又好似慣晒送我地去外國咁. 咁成件事就順理成章LA, 不過兩條硬膠都等左差不多半年先遇到朕, 因為rehome center果邊都要睇下grey hound既健康, 精神, 性格等等係咪適合坐飛機先決定比邊個走. 係呀, 雖然話狗種決定左好多事, 但狗種主要係話到比你知我地既九成傾向, 而每一位greyhound兄弟係有自己既獨特習性的. 而朕, 就係咁樣踏上遠征香港之路.

(2. 香港市區篇)
我司機話, 兩萬六, door to door全包. 其中一千係rehome center領養費, 其他實全部係agent 錢連機票連IATA籠, 我都唔知佢up mud.

anyways 我入左一個單人床咁上下大, 成人腰咁上下高既巨型膠籠, 坐十幾個鐘機, "0雪"一聲就來到香港了. 查實我全程都未見過兩條硬膠, 佢地都話睇過朕既相, 朕就從來未見過佢地, 唔公平呀！飛之前我係醫生度做晒檢查, 領晒證, 因為澳洲檢疫規格高, 所以朕來港後唔使坐狗監, 直接由agent係機場坐車車送到去兩條硬膠既屋企.

雖則話個籠入面有軟褥, 有水有野食, 但比economy 再低一等既cargo 可以有幾舒服丫, 架機又搖, 又凍, 又耐, 又悶, 朕冇整親都算叻仔了, 只係一下唔覺意係龍床上高山流水左一下, 搞到成身都係金黃色液體. 食物機都算對我幾好, 佢同朕抹身之後就帶我埋一早預備好既床仔度訓覺, 見你用手縫張床比朕咁有心機, 朕就即管用呢張床仔做朕既御用休息地方LA, 講左咁都冇圖, 點討論呢, 都係先做孝子, 再訓返陣先.

朕一覺醒來, 發現食物機拎住一個飯dull咁既野, 唔, 朕心甚歡, 點知一睇, 入面啡色一粒粒, 乾巴巴, 硬掘掘, 有D假食物香味既野係度, 咩料呀你地, 放D唔係食物既野係我個飯dull做乜鬼呀, 仲係咁隊埋朕個口度。一於唔理你地. 果不其然, 朕等左三日, 佢地終於知道朕係唔食呢D垃圾既, 朕係吃新鮮雞肉既！nom nom nom~ 好味~ 兩條cheap 哩仲係死心不息, 打碎D 粒粒再用雞湯同雞絲搓成肉丸比朕食, 雖然有D怪但都幾好食, 朕即管將就下LA. 喂喂喂, 朕只係紓尊降貴稍為食下你D cheap野姐, 你兩個唔使咁開心咁激動既. (淨係食雞唔得的, 要撈狗糧先比到足夠維他命之類既野佢)

香港市區好嘈, 朕唔慣, 人又多車又多, 朕心甚慌. 於是朕一招老樹盤根, 處變不驚, 任"司機"點拉點推點tum都好, 朕不動如山. 不變應萬變, 閒閒地企佢半個鐘濕濕碎。不過朕個心仔僕僕跳, 喘氣快左少少咁la, 一分鐘喘二百四十幾下, 有D赲. 之後兩條硬膠仲搵專家來教朕行路喎, 荒唐！朕做野唔使你教！

咁出邊人多車多, 去唔到廁所, 咁梗係係屋入面去架LA, 你間屋得果二百尺, 都冇朕既專用廁所, 咁就梗係係廳架LA, 大驚小怪！

喂, 天未光就出街？好喎, 條街冇乜人喎, 好, 等朕企係大堂門口睇定D先。

經過朕連日來既觀察, 朕既"司機"實在太seven, 我諗住領佢上山住, 濶落D佢又唔識貨, 係都要拉我返去間屋仔度, 有大大條馬路又唔行, 我好心帶佢出馬路玩佢又硬係要拉我返路邊, 馬路上咁多車咁有趣佢又唔鐘意, 仲大聲喝朕, 真係一豬還比一豬dull. 都係去後樓梯疴吧. (抱歉了各位街坊, 但我每次都有清理的)

(3 香港郊區篇)
兩條硬膠都算對朕有心, 見朕訓覺時伸個頭出去床外就以為係藍色床仔太細, 買多左張ikea毛毛地氈比我, 好舒服, 但佢地又唔知朕根本就鐘意咁訓, 個頭伸出去, 個咀撻係地下度訓咁先涼丫嘛, 你兩個多舊魚.

然後佢地床褥太舊要換, 比左朕, 哇哈哈哈, 雙人床八寸厚, 做得非常好, 朕最喜歡就係太床褥大梳化.

後來佢地仲同朕搬左去郊區, 咁朕就可以行街街, 哼, 一早就話左上山好架LA. 傷健樂園條樹木研習徑, 我行左一半喇！(佢有冠絕全狗界既速度, 但只有幼稚園學生既體力, 跑的話真係三十秒就謝晒, 行的話十零廿分鐘就冇貨的了, 距離的話大概海港城行到鐘樓開始赲, 到半島左右會謝晒, 絕對無本事行到紅磡站)

司機仲買左架車車, 間中用車車車朕去玩, 有一次仲同朕去游水tim 呀！朕非常之喜歡！

(4. 結語)
未問準老婆, 唔敢貼太多相.
雖然養狗比想像中難好多, 但greyhound其實係好適合任何人養的, 佢既體型會令你以為佢係軍人戰鬥格, 但其實佢生活上似好似幼稚園小寶寶咁. 乜都驚, 一驚就定鏡. 只要記住佢同普通狗既行為同生活習性都好唔同就得, 我初時以為佢咁大隻可以好似唐狗咁佢自己搞掂自已己, 原來唔係. 佢係seven到埋燈柱抬腳去尿尿然後射唔中條柱射中自己前腳, 或者係鐘意痴埋棵草度疴然後彈返自己成身係之類. 基本上就係一個成人身體BB心靈騎呢怪.

因為養狗我地嗌左好多交. 吃左好多屎. 但係當你係外地返左十日工, 返屋企時條死仔一見到你果時兩眼放光, 腳都震晒, 條尾發到直升機咁撲埋泥果下, 真係無與倫比.

佢真係叫旺財. 唔知點解D人對佢呢個名反應好兩極化, 有D人覺得好有趣, 有D人覺得好mean. 試過係診所度姑娘叫「旺財可以入來喇」, 然後有一位等緊既女仕成個彈起話我地心地唔好, 改個咁既名比隻狗. 我覺得名既野, 其實係主觀意願投射來的. 叫亞俊唔通就真係俊咩, 靈魂化作法語日語，同樣也是靈魂. 我希望佢健康快樂, 好似古時D村狗咁. 四維玩, 四維食女, 玩完返屋企有飯吃有瓦遮頭, 生活無憂無慮就好了. 你睇下而家幾多香港人生活比得上古時D旺財咁寫意咁carefree? care-fee就有份. 強壯大黑狗叫旺財我覺得比起咩rambo, bruce果D好得多. 若然再養的話, 女既叫來喜, 男既叫華安.

最後想講講顔色, 我覺得性格比顔色緊要一千億倍. 我地初時都想領淺啡marble紋或淺灰marble紋, 因為我覺得外觀來講係呢兩種最靚. 黑grey hound係最唔受歡迎, 最少人領的. 但緣份帶旺財到我地屋企, 我地非常之appreciate 當初rehome center幫我地揀左佢, 佢係好乖好平和的, 食飯訓覺都唔會有agression, 呢個幫助真心極大. 建議打算領澳門grey hound既朋友, 盡量留意佢神情動態, 養一個健康愉快的孩子比起養一隻靚仔重要得多.

對, 三千八百幾字, 你竟然睇晒了. 比like, 留名是常識吧.

睇晒但唔覺意噤錯負皮，sorry

有沒有旺財新相？

唔知點解佢地入屋訓就會四腳朝天

聽講狗四腳朝天瞓代表信任你?

可能間屋有安全感

係呀，同埋佢地好放鬆個時先會腳仔向唒天，因為佢地咁樣會露出個肚仔，如果人地攻擊就好容易，所以佢地只會好放心好relax 個時先會四腳朝天

睇哂留名

旺財好正

巴打好有心
呢個時間出呢篇文

呢篇文真係我地嘅心聲，
同左旺財－齊生活，真係遇到好多我地無諗過嘅困難，
但係只要見到佢每日食得，玩得，痾得，訓得，就覺得好安慰。

呢個就係跟旺財—齊坐飛機個籠，
超大個，超巨型，超重，
不過而家收埋左，因為旺財唔係幾鍾意個籠。

仲以為係澳門黎

可唔可以講下點解澳門個間唔俾你地領養?

巴打，想知海外領養手續，同埋外國有無邊間領養機構係可靠巴？謝謝你

旺財 ig

greyhound_wong_choi

堅持每日有update

佢唔係唔比，而係同我地以為“有狗搵人養，有人養就得” 既期望落差好大。

佢講左好耐都仲係話未決定，未落實，有消息會通知。都應該係事實，佢既聯絡staff 係helpful既，佢都冇咩好辦法。

後來問下人，原來佢咁多年來只係放左幾隻出來，我地就覺得與其白等不如搵下外國。

我估佢地係上頭有點兒自己都未知自己想點吧。斷估又係“冇人理咪側側膊，有理理咪拖上拖” 咁既戰術。

佢後來（近排）真係有通知話可以領，不過我地已經領左旺財，再領就超過我地capacity 了。所以咪盡下打力打嘴砲，推動一下咁。

返去搵條link 比你。
如果唔係有特別喜好，而香港冇，例如grey hound, 其實係香港領唐狗或其他狗係好ok的。最大優勢係可以同佢互動下，睇下佢鐘唔鐘意你先。我覺得呢個緊要

可唔可以分享用邊間agent ?

無知一問 點解有人覺得改做旺財係心地唔好？

巴打好好人

幾好睇，支持

佢係一位好elgant 講野有少少posh 味的年輕女仕，佢果句說話如果翻譯成正常廣東話的話就會係：

“屌你兩條仆街改名改到咁閪都得既？”

“哎呀你地兩個心地唔好呀，叫佢做旺財。”

佢表達㤞異既文句真係典雅。好配服。

佢原句講咗咩

想了解多少少領養澳洲狗既資料
可唔可以講下用咩agent / 邊間 centre

咪就係

“哎呀你地兩個心地唔好呀，叫佢做旺財。”

返到去比link. 現在係街

我居然睇撚哂
巴打好有心

LM

旺財 on9 樣

個咀好長

先前幾位巴打問rehome center 的網址. 佢地一站式安排晒冚辦爛野. 醫生檢疫, relocation agent, 籠, 機票, greyhound專用項頸帶等等.

頭盔：
1. 本地都有適合的話就唔使搞咁多野la...叫佢搭咁遠飛機真係貪好玩咩. 咁我地係老婆fixate左要greyhound, 而當時係冇本地的. 請勿衝動

2. 落左疊冇得返轉頭咯.我同老婆因為養狗既事其實嗌左好多交. 類似新手父母食撚晒屎咁的. 好stressful. 已經唔止一次諗過搞唔掂要送亞仔返去. 但咁對佢真係好唔fair架嘛. 咁洗濕左個頭, 咪唯有頂硬上咯. 使好撚好撚多錢......睇醫生又幾千一次, dog trainer又幾千一次, 乜撚都幾千幾千咁...搬屋又唔見一大舊...請勿衝動

3. 個籠真係好L大個的, 唔係度度都入到"車立"的. 我果時係要先帶狗狗返屋企, 再茖返樓拆籠搞一大輪先上到去. 我直覺覺得, 佢大約最少要一百五十尺至二百尺左右室內空地先舒服. 四維有野圍住佢佢唔鐘意的. 空間緊要, 運動量反而真係好少. 一日行兩次, 每次廿分鐘, 最尾跑兩步扯晒佢D電就可以了. 未放晒電的話佢返到屋企會zoomie. 即係痴晒線咁亂跳亂叫亂跑亂轉, 初時覺得佢好得人驚, 而家覺得佢好on9好好笑.

4. 先去本地狗場學下帶狗, 同狗互動有大幫助. 我地之前係元朗 呢檔度睇過, 覺得佢地個場好企理好乾淨好OK. 唐狗好OK, 助養過. 只係最後老婆決定要greyhound. 所以冇係呢檔度領. 推介各位有心的話自己去睇下, 互動下試試咩料先做決定. 請勿衝動.

5. 最後, 講埋果D咩多人領左外地狗就令本地狗少左一個機會被領既道德偉唔該用下個屎忽諗野. 我只係提供資料, 做決定既係各位巴絲打自己既事, 邊個領到邊隻都係緣份, 若然各位巴絲認為外國領係適合既, 我會睇成係"又一隻外國狗有機緣獲得新家" 而唔係 "又一隻本地狗失去機會獲新家". 大家都知道D貓義工管野管到過晒界有幾乞人憎, 小弟只係普通人, 唔想, 冇需要亦唔會妄想成為新世既神去操縱邊個領咩狗. 反正所講既野都係google 搵得到的. 有人願意去go through所有麻煩去領澳門既, 勁, 配服. 有合眼緣既領到澳洲既, 不會比較"不偉大". 反正世界上被遺棄既狗多到領極都領唔晒, 領多幾隻唔會拯救到世界, 領少幾隻又唔會世界末日, 大家各自做好自己果份, 搵到最適合自己既小狗, 比佢一個家就OK了. 無謂拎個道德高地出來9 fling fling. If you have nothing good to say, please say nothing. 謝.

你又睇左千二字了. 嘿

我以為佢唔係講廣東話

zoomie, 我自己冇拍到好既, 呢條幾好. 想像呢樣野係屋企室內發生. 亞仔頭幾日一聲都冇吠過, 然後一有晚無LALA狂吠同埋咁樣, 最抵死係佢會轉幾轉然後定鏡, 吠一聲再轉過. 當時真係好L驚隻喪屍狗唔知搞乜撚. 而家慣左覺得好搞笑.

greyhound好可愛好elegant好靚
身形好窈窕
樓主真係好有心好有心，好欣賞你不斷強調養狗唔可以衝動，願意為左旺財𡥼起狗生既責任
皮已正

主要係自己食屎食得太應棍。費事人地又一齊一窩蜂炒車

updates

我都想有屎可食
勁鍾意金毛
可以俾我養金毛真係幾應棍都會大大啖咁食屎

多D去行愛協方, 狗場果D,
去多幾檔唔同地方吧,
真係乜狗都有的. 有心總會撞到

我好鍾意狗仔
但工作太忙自己一定唔夠時間陪佢
屋企人好憎小動物
所以成日撩鄰居啲狗仔玩

push

有時間可以去下狗場做義工，又可以同狗狗玩，又可以幫到佢地